{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Какой псевдокласс сработает при установке курсора в текстовое поле?",
      "variants": [
        ":visited",
        ":focus",
        ":not(:disabled)",
        ":active",
        ":hover"
      ]
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Что в CSS определяет свойство \"font-style\"?",
      "variants": [
        "Толщину шрифта",
        "Размер шрифта",
        "Начертание шрифта",
        "Шрифт текста"
      ]
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "С помощью какого свойства можно скрыть элемент, но сохранить место, которое он занимает?",
      "variants": [
        "visibility",
        "display",
        "hide",
        "none"
      ]
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Какое свойство используется для отображения рисунка в виде рамки вокруг элемента?",
      "variants": [
        "border-style",
        "border-back",
        "border-background",
        "border-image"
      ]
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Укажите селектор псевдокласса:",
      "variants": [
        ":active",
        ".active",
        "active",
        "*"
      ]
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Если задавать значения padding и margin процентами, то это будут проценты относительно",
      "variants": [
        "ширины body",
        "высоты body",
        "ширины родителя",
        "высоты родителя"
      ]
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Если задать height в процентах, то они будут рассчитаны относительно",
      "variants": [
        "ширины body",
        "высоты body",
        "высоты родительского блока",
        "ширины родительского блока"
      ]
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "С помощью какого свойства можно применять визуальные эффекты к содержимому за элементом?",
      "variants": [
        "filter",
        "back-filter",
        "backdrop-filter",
        "background-filter"
      ]
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Какой тег определяет блок сбоку от контента для размещения рубрик, ссылок на архив, меток и другой информации?",
      "variants": [
        "<main>",
        "<header>",
        "<aside>",
        "<main>"
      ]
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Какой единицы измерения нет в CSS?",
      "variants": [
        "rem",
        "px",
        "cm",
        "em",
        "Все перечисленные существуют"
      ]
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "В чем отличие между локальной и глобальной переменной?",
      "variants": [
        "отличий нет",
        "локальные видны повсюду, глобальные только в функциях",
        "глобальные можно переопределять, локальные нельзя",
        "локальные можно переопределять, глобальные нельзя",
        "глобальные видны повсюду, локальные только в функциях"
      ]
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Какая переменная записана неверно?",
      "variants": [
        "var num = 'STRING';",
        "var isDone = 0;",
        "var b = false;",
        "var number = 12,5;"
      ]
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Как объявить функцию в JavaScript?",
      "variants": [
        "function:MyFunction()",
        "function MyFunction()",
        "function = MyFunction()",
        "function = New MyFunction()"
      ]
    }
  ],
  "answers": [
    {
      "id": 1,
      "answer": ":focus"
    },
    {
      "id": 2,
      "answer": "Начертание шрифта"
    },
    {
      "id": 3,
      "answer": "visibility"
    },
    {
      "id": 4,
      "answer": "border-image"
    },
    {
      "id": 5,
      "answer": ":active"
    },
    {
      "id": 6,
      "answer": "ширины родителя"
    },
    {
      "id": 7,
      "answer": "высоты родительского блока"
    },
    {
      "id": 8,
      "answer": "backdrop-filter"
    },
    {
      "id": 9,
      "answer": "<aside>"
    },
    {
      "id": 10,
      "answer": "Все перечисленные существуют"
    },
    {
      "id": 11,
      "answer": "глобальные видны повсюду, локальные только в функциях"
    },
    {
      "id": 12,
      "answer": "var number = 12,5;"
    },
    {
      "id": 13,
      "answer": "function MyFunction()"
    }
  ]
}
